export const quizData = [
  {
    id: 1,
    question: "২০২৪ সালের কোটা আন্দোলন কোন মাসে তীব্র আকার ধারণ করে?",
    options: ["মে", "জুন", "জুলাই", "আগস্ট"],
    correctAnswer: "জুলাই",
  },
  {
    id: 2,
    question: "২০২৪ সালের কোটা আন্দোলনের মূল দাবিটি কী ছিল?",
    options: [
      "কোটা সম্পূর্ণ বাতিল",
      "মেধার ভিত্তিতে চাকরি প্রদান",
      "সরকারি চাকরিতে মুক্তিযোদ্ধা কোটা সংস্কার",
      "কোটা সংখ্যা বৃদ্ধি করা",
    ],
    correctAnswer: "মুক্তিযোদ্ধা কোটা সংস্কার",
  },
  {
    id: 3,
    question: "কোটা সংস্কার আন্দোলনে নেতৃত্ব দেয়া সংগঠনের নাম কী?",
    options: [
      "বাংলাদেশ ছাত্র অধিকার পরিষদ",
      "নতুন প্রজন্ম",
      "চাকরি প্রত্যাশী ফোরাম",
      "সংস্কারপন্থী ছাত্র ইউনিয়ন",
    ],
    correctAnswer: "বাংলাদেশ ছাত্র অধিকার পরিষদ",
  },
  {
    id: 4,
    question:
      "এই আন্দোলনের সময় ঢাকা বিশ্ববিদ্যালয়ের কোন এলাকা মূল প্রতিবাদের কেন্দ্রবিন্দু ছিল?",
    options: ["মুন্সি ফজলুল হক হল", "টিএসসি", "শহীদ মিনার", "সেনেট ভবন"],
    correctAnswer: "টিএসসি",
  },
  {
    id: 5,
    question:
      "২০২৪ সালের কোটা আন্দোলন কোন সরকারি পরীক্ষাকে কেন্দ্র করে সবচেয়ে বেশি আলোচনায় আসে?",
    options: [
      "বিসিএস (৪৭তম)",
      "ব্যাংক নিয়োগ",
      "প্রাথমিক শিক্ষক নিয়োগ",
      "নন-ক্যাডার চাকরি",
    ],
    correctAnswer: "বিসিএস (৪৭তম)",
  },
  {
    id: 6,
    question: "আন্দোলনের সময় শিক্ষার্থীরা কোন ধরনের কর্মসূচি গ্রহণ করে?",
    options: [
      "অবরোধ ও বিক্ষোভ",
      "শ্রুতিলিপি লেখা",
      "অনশন",
      "সামাজিক মাধ্যমে পোস্ট",
    ],
    correctAnswer: "অবরোধ ও বিক্ষোভ",
  },
  {
    id: 7,
    question:
      "২০২৪ সালের জুলাইয়ে সরকার কাকে কোটা পদ্ধতি নিয়ে মতামত দেওয়ার দায়িত্ব দেয়?",
    options: [
      "পাবলিক সার্ভিস কমিশন",
      "বিশেষ কমিটি",
      "বিচার বিভাগ",
      "শিক্ষা মন্ত্রণালয়",
    ],
    correctAnswer: "বিশেষ কমিটি",
  },
  {
    id: 8,
    question: "আন্দোলনের একটি মূল স্লোগান ছিল—",
    options: [
      "কোটা নয়, মেধার জয়",
      "চাকরি আমাদের অধিকার",
      "বিসিএস চাই সবার জন্য",
      "আমরা চাইলেই পারি",
    ],
    correctAnswer: "কোটা নয়, মেধার জয়",
  },
  {
    id: 9,
    question:
      "২০২৪ সালের আন্দোলনে শিক্ষার্থীরা কোন প্ল্যাটফর্মে বেশি সক্রিয় ছিল?",
    options: ["Facebook", "YouTube", "Twitter/X", "TikTok"],
    correctAnswer: "Facebook",
  },
  {
    id: 10,
    question:
      "আন্দোলনের এক পর্যায়ে সরকার কতদিনের মধ্যে সিদ্ধান্ত নেওয়ার আশ্বাস দেয়?",
    options: ["১৫ দিন", "৭ দিন", "১ মাস", "৩০ দিন"],
    correctAnswer: "১৫ দিন",
  },
];
